一直以為韓狗好先進，原來同大陸一樣

第一次去首爾， 睇見d 街道同建築，我以為返左大陸d 二三線城市。 就算入到首爾市中心， 果浸娘味都係同大陸一樣。

成日係電視睇影韓國d 片段， 都以為幾好。
韓仔富起來了。

比台灣好好多

真，
第一次去台灣同韓國真係好震撼
好震撼點解啲人吹奏得咁勁
明明就鄉下地方

亞洲來講 香港真係屈晒機
even東京都係滿天電線 (近年話推動地中化喎)
多謝英國佬

電線掛天唔係因為防地震咩

同意呀，清！

得罪講句廣州都先進過首爾
首爾人又串

但泡菜國南部d人幾nice

電線wo大佬唔係水管 要防震黎托

會唔會掛天仲危險？

細有double insulation大有circuit breaker
日本電工有佢一套既

如果斷左其中一條欖而又冇hi到其他野既話
咁識唔識斷電？

屌唔通好似香港咁 修理小小野都掘爆個地下 又要改道又爛哂地又臭咩

煩係麻煩 但起馬美觀同安全得多

美咩觀 日日都掘爆地下
試下搵日一個區無掘地黎睇下 😂😂

咁我又想問下 水管煤氣喉唔放地下可以放邊？

水喉唔駛日日修
電線修理多
所以日本仔分開放

同埋電壓問題

講講下電視又講水喉

埋地下咪唔使成日修理

最戇鳩係好多人都唔識英文
屌佢老尾淨係識d 垃圾圓姑碌泡文, 溝通都有問題

去韓國食吓海鮮
好底

其他算啦

韓狗會成個市既人聯合對抗政府，淨係e點支那無得比~

呢點反而唔係好認同
識人地語言係好叻
唔識係應該 無野好歧視

但睇韓片個啲屋企 用電器似好high tech

國際語言呀大佬 你估冰島話

你去日本果陣又唔見你歧視d人唔識英文？
你去意大利、法國果陣唔見你歧視人地唔識英文？

台北真係一堆舊騎樓 幾十年不變

咁呢樣野唔係泡菜專利喎

台中七期靚過台北信義好多

2018 年, 唔識英文係應該
仲衰撚過d大陸仔

屌你去日本, 用英文講幾句真係未試過有問題
搭的士比個地圖佢睇已經ok
去餐廳叫野食都無事

再講, 日本根本就無乜需要係咁問人野
韓狗國家, google map 都無
大陸都有乜鳩百度果d 用下, 韓國直頭無

鐵路又亂撚到閪咁, 轉線行10鳩幾分鐘
所有鐵路站英文翻譯, 係韓文讀迫直譯 遊客睇條撚呀?

仲有, 你係咪未去過法國意大利?
東歐果d 小國就未必個個識英文

我諗你先係未去過果個
法國意大利班撚樣 就算識英文都鐘意扮唔識聽
專登唔應你
我朋友去法國進修 公司係要請埋翻譯先得
唔好以為自己識英文就好巴閉

相反我去日本用英文問路，日本人望都唔望吓你
去韓國啲韓國人即使英文唔好都會盡力答或者帶埋你去
我諗都係睇你好唔好彩，好難一概而論

同埋其實地圖呢有個叫naver map嘅嘢 可以出發前搜集多啲資料先

係撚咩 意粉好多唔識講 法國多d人識講但廢 東歐反而好過佢地
利申 歐洲讀書

十鳩幾年前+老吹就係
去過咁多次, 未撞過人扮唔識聽

就算係扮, 都起碼識
d 韓狗係連where is the fucking metro station 都唔撚明

雖然唔鍾意泡菜
但其實所謂先進係咪即係高樓大廈林立？
咁其實有乜好旅行？去shopping?

吹到日本人明英文 我做酒店日本人英文差到我叫救命 反而韓國啲後生英文越黎越好 你除非搵韓國啲老野問路講英文咪唔明囉

笑什麼 畜生 你都是韓國人

新舊區，韓國舊區唔攪重建，變左一忽新一忽舊好唔夾

日本一樣電線唔收係地，咁樣易搵返條電線。

韓國先發展左十幾廿年
會現代化得去邊

d 地鐵站都舊啦，仲要同支那一樣，d 材料用好cheap

韓國貨閪到台灣永久Blacklist

仲有新加坡

連登仔思維同大陸仔一樣

以為將啲舊樓清哂
起座又大又靚嘅高樓大廈
就係叫做先進

就快唔係
好好珍惜

十年前我就blacklist 左， 講左以後唔用

一樣

點先叫先進?

香港都有舊區唐樓啦
度度都高樓大廈豪宅區就先進？

人地講緊連首都都寒酸
仲日日吹奏自己
唔係話高樓新樓就好
但起碼就咁望埋去個環境
唔係鄉村先囉

韓狗d 電器=電子垃圾。 用到兩年已經好好， 通常1年保養完就會壞， 保養就有=冇， 咩都話唔關佢事。

咁你有冇諗過點解會愈起愈高
就係因為時代進步
再講大把國家都唔會起到咁多高樓
但都唔會有韓國個浸味

同大陸一樣 wor, 建築風格直接就支那90年代。
同日本直頭冇得比， 即使舊區，日本都係好有美感。 韓狗係睇得出既落後同窮。

好多人直頭講80年代既南韓同北韓差唔多。

講真韓國仲衰過大陸
去一轉上海同首爾就知

我以為自己返左大陸

廣州好好多 我寧願去一轉荔灣

咪斷左囉 師傅

咁美國都有殘舊嘢
唔通佢又唔先進咩

唔係英文做母語嘅國家
而一般路人都可以吹得兩咀英文嘅地方應該兩隻手數得晒
樓主唔好再俾小學英文老師呃鳩你話英文係世界語言啦

韓狗唔認娘，死撐

去完日本再去韓國就覺得日本靚好多。

日本一定係最靚 泡菜？算啦

高樓就先進 香港地少人多唔夠位先起咁高咋

去旅行我寧願冇咁先進
係香港食租已經食夠

我覺得首爾最多只係同廣州差唔多，上海都不如。
日本就直頭靚， 京都果d 千年古都美感得黎完全冇娘。

現代化城市黎講，香港直頭叫豪華， 所有街道都係砌人字磚， 用大理石。

韓狗就好多都用8-90年代大陸果d 不銹鋼欄

腥港豬最鍾意拎啲可以用錢砌出嚟既野嚟打飛機

正正最撚垃圾就係依part

我唔係韓狗囉

目到有人話後生韓國人英文好真係得啖笑
根本日本同韓國人啲英文無論後生定老都係一樣唔得
成日聽到啲韓國人啲英文都聽到一舊雲
不過算啦都有少少

通街簡體字

韓國都係近依廿年左右先發展, 好多地方仲好落後, 老一輩同某大國一樣, 冇乜文化. 唔好比韓妹呃左呀.

20年前邊有人去韓國架
就算係人均GDP都只係香港十幾年前水平
係港女先會覺得先進

港女見到oppa 就濕晒。 見親d 00後、90後 都係煲韓劇， 加腦殘迷戀韓國

啱
每次我去大陸，見到啲矮樓一堆咁起,全部裝曬窗花
再加上一式一樣嘅外牆裝修，真係覺得大陸好落後

睇字就睇哂全部佢啦大哥
仲有依家得香港有高樓咩
巴黎之前夠唔比起高樓啦
除左有浸臭味 都唔會有浸鄉村味

屌 首爾啲地鐵轉線行到仆街 班次好疏

冇城市規劃， 香港當年係用英國d 精英做設計規劃。

中國、韓國、台灣呢d 不嬲窮既國家，呢幾十年發展，做官果d 讀左幾多書

呢樣真...
不過應該係做埋防空作用

英文唔係世界語言？

全世界最多人用

未去之前，上網聽班崇韓吹奏，我真係以為同日本有得比架

地鐵首爾站好污糟好臭,一堆流浪漢/乞兒訓o係地下,有時又有醉酒佬發顛,嘔到成地都係
好似番左大陸咁

我見過半年內，大陸一個平地由零，到起咗棟兩層嘅樓
依家仲住埋人,我估啲人連地基都冇打
唔知泡菜有冇呢

兩代世界霸主既語言， 200年前既日不落帝國， 到20世紀至今既霸主，全球最大經濟體既語言。

韓狗你認緊既契大佬都係美國，所以話韓狗反骨冇錯

講真，香港發展得早同邊到比都喺香港最好，但盲反人地發展點點點，人地先起步發展冇耐......至於英文方面，喺機場返工，後生韓國人英真喺好過後生日本人，老一輩就一樣唔識

兩層既樓打既樁好短， 半年唔難。 大陸人力多，人工平，所以起得快。 香港人工高，地方細， 所以起得慢。

其實泰國都係咁

但放地下遠遠穩陣過架空電纜
祇係成本貴

後面d 高樓大廈都成碌柒咁

泰國至少無軟文化輸出令成班人盲目吹奏

雖姨都係舊
但無咁大陸feel
第一次去韓國果陣仲要咁啱煙霞好勁
真係去左大陸咁

Si Bal

我未去之前真係以為韓狗超日趕美， 去到就未停過恥笑。

d 超市仲係同香港廿年前惠康一樣， d 手推車收銀機直頭就廿年前咁

以前去覺得好似去左深圳

伏， 我明果種心情， 就係貨不對版。
去前以為7成既日本feel, 去到發覺係韓字深圳

坐哂飛機，睇電視/旅遊書介紹，本來好興奮
搭車出市區段路已經覺得奶野

傻鳩
大大個米蘭10個都有六個唔識英文啦

首爾江北係幾落後
江南好少少
不過同日本都係冇得比

點同，泰國仲係發展中國家，曼谷近幾年愈來愈好

兩層既樓直程係唔需要打樁
只需要起FOOTING做FOUNDATION

其他唔知, 韓國整容技術一定有返咁上下

電線唔會斷架咩

去多D地方先講啦. 你去撚過所有大陸二三線城市?
做人咪咁撚井底啦! 真係唔好覺得係香港乜撚都拆晒起一堆新樓就代表先進先得㗎.
就係香港D法例都唔能夠與時並進啦. 好似比你買到部電動滑板車, 不過你係唔撚揸得出街嘅.
硬件幾撚先進都冇用. 人地先進嘅地方係你睇唔到咋. 全球網速排名第一都係南韓. 好心你咪撚咁戇鳩啦! 屌你~

唔係時代進步 係地價貴。。。。

而家先知
冇畀人撞過唔好話去過首爾

半年點解唔夠做地基 得果2層你知唔知要做咩地基?要打樁? 唔好差婦孺啦

點解冇去過？ 幫韓狗打飛機人地唔會多謝你

連登仔出國少, 成撚日生活係個井度睇人.

慘在成日打飛機話自己先進
其實連廣州都追唔上

講晒我心入面嗰句

講緊d 品味差， split 左去因為d 樓舊。 咁究竟係咪平時打太多飛機， 比人踢爆尷尬？

咁日本人咪又係 攞黎講

韓狗不如話埋比我知，美國都係咁。

on9 乜撚野人地語言 咁鍾意自閉就鎖國啦

韓國never地圖勁過google map

唔係崇韓撚 但啲人盲反真係好on9

台灣係貪污多，啲錢流晒去啲高官、發展商。
除咗101嗰面條街，週圍都無發展過咁。

試過同屋企人跟團去台北：
嗰陣差唔多大選，個導遊就撐馬英九嘅。
喺度話陳水扁統治下搞到台灣好亂，加上貪污；所以希望馬英九可以贏，國民黨帶領下會廉潔好多。

我話：講貪污，國民黨認第二，共産黨都未必夠膽認第一。台灣咁多旅客，投放咁多資源去發展，點解仲會係咁落後？咪就係國民黨積落黎囉。

個導遊嬲到成面紅晒，喺度話台灣呢啲係傳統，古色古香（下删10000個字），並唔係無發展。

屌，之後去條乜鳩豆腐街，條路爛嘅，咁叫古色古香？

由我十年前畢業旅行到幾排番去 台灣無變過 唔好話進步

去韓國，用普通話基本上去邊都得
（預咗比人話五毛）

你看歴史

南韓點對台灣就知 佢地呢個國家幾無恥

寒酸? 人地江南區成個中環咁
其實睇你去邊區架姐
係要去人地啲住宅區咁冇野好講啦
深水埗 香港仔個啲區咪又係舊

韓狗冇叫錯啦

點同中環比， 我而家就係江南區。

講人民質素，除咗南亞堆生番，有邊個差得過大陸佬（雖則我覺得韓仔都係半斤八兩）

唔撚係幫韓狗打飛機, 你生活係一個咁細嗁地方, 人又咁撚多.
自然就要乜撚舊樓都拆晒. 起撚晒D 新式樓就代表先進呢?
人地地方大唔撚需要乜撚都拆晒. 重點係好多地方, 塊地係私家擁有.
地主住得好撚舒服又唔想拆撚咗佢. D舊樓又蕭又殘咪一直存在囉.
去旅行係去體驗下當地文化同生活. 唔撚係攞嚟比較.
換轉係旅客嚟香港旅遊, 見到旺角同銅鑼灣咁撚多人. 搭地鐵又迫撚過閪嘅.
夏天又熱又濕,冬天又空氣差又大煙霞. 你係旅客都唔會覺得好好受.

起碼條街唔係污污糟糟，條路凹凸不平，指示牌清析易明。
去韓國，喺街比人撞到佢地係唔當一回事。

韓國娛樂 (kpop、綜藝、韓劇) 係幾先進

識過一個女仔話想去韓國working holiday
心中即刻覺得lee條友on撚鳩

兒登就係咁 啲人盲撐同盲反到講事實都唔啱聽

英文唔係世界語言? 全世界科研論文都係用英文喎

去南韓全程講蝗語一路無阻

成個中環咁但無人識英文
成個中環咁但係轉站要由上環行到灣仔
成個中環咁但d 人都係咁無禮貌亂鳩咁撞

個個站都大到仆街。
一號出口同2號出口可以行廿分鐘。

首爾地方咁空曠 咁實冇中環咁多高樓大廈咁密集架
其實到到地方都會有舊區
你要講既話 香港都大把 同繁華既區比 夠寒酸啦

我自己都唔中意韓國人
但你講既呢啲point其實同盲反冇分別

on9人地幾乎個個家庭都有車，跟本冇人用公共交通，啲巴士地鐵班次梗係疏
係香港東京多人用先會咁
利申 非崇韓

全世界最多人用嘅語音唔係英文，係普通話（大陸人多）
不過世界語言係英文。

早發展城市未更新會是最舊～日本鐵路etC

韓狗自己先最中意同人比， 同吹奏自己幾勁。 去到不外如是，就唔比人講？

屌我講撚緊啲樓 商業區 明唔撚明

其實好多人根本盲反，以為香港大撚晒咁
其實韓國or 台灣 好多野好過香港好多

日本都有舊區
又唔見人地似大陸?

都唔知你想表達咩
有邊個國家/城市係每條街都乾乾淨淨
日本都做唔到啦
深水埗夠污糟 你咪撚去添啦
為反而反

成個中環咁，不過地鐵站臭既。
成個中環咁， 不過d 高樓大廈冇特色既，設計又柒既。
成個中環咁， 不過冇咩鬼佬既

原來唔係得我一個覺得似大陸

問題係韓國首爾呢個一線城市都係落後。
北京、上海相比起首爾，行落舒服好多。
首爾啲路又唔凹凹凸凸，又污糟，條地鐵廢過英國幾廿年前起嗰條。

笑撚左
兒登

用中環黎比，影撚衰中環呀柒頭

咪撚理佢啦 真係好小學雞

啱 真係晒氣

香港......

去到日本
擺明係遊客用英文問路
日本人都係咁用日文回你
完全溝通唔到
一句sorry I don know咪算

品味差唔差好睇個人欣賞角度, 香港城市發展同設計係包含咗好多唔同國家嘅設計師. 所以香港係冇咩特式可言. 以前英式嘢已經乜撚都拆晒啦. 由個紅色油筒換撚咗個綠色白鴿箱.
唔通哩D又好有品味? 去過日本,韓國,台灣人地文化同藝術發展都好多香港好多. 如果講品味香港只有銅臭味囉. 因為香港有幾撚多地方比你提高品味去放藝術品.

唔係想同你拗乜撚. 我以前都好似你咁會覺得外地點解咁撚落後.
點解D網絡咁撚慢, 點解D車咁撚舊款. 當你去得多地方就自自然然明白.
無撚需要去作比較. 如果個個地方都同你生活嘅地方一樣. 咁你為乜戇去旅行.
不如留返係香港打機上網咪算撚數囉.

成浸大陸味都仲可以同中環比

佢地應該係一班未去過韓國的人

d 指示又亂
仁川機場搭去首爾站, 出左第一次閘之後仲喺個站度
要你出多次第2個閘但張卡doo 唔到

自己唔識韓文就認啦

老奉服侍你香港人?

咁鍾意講英文你又去韓國?

說穿了..
韓國人根本就係一班講韓文既支那人

冇尊重冇禮貌 冇文化

去過三次韓國 我依家就係首爾

人地至少有好多小店
更何況無一啲大集團壟斷

其實好有人情味
人地無諗賺大錢
搞手求個和

唔通你係香港對老細同D客做狗奴同供納米樓奴就好精明?

比支那人文明少少， 不過城市發展就比唔上支那。

明洞d 小販唔標價既，仲話人情味

鳩up有個限度。
個個家庭有車都好，公共交通班次亦唔應該疏。
英美日本平均有車嘅人多韓國8成幾，又唔見佢地巴士地鐵班次疏？

呢條臭河同城門河有得比

2018

迫迫貢鐘意推嚟推去
係條街到就撞嚟撞去
搭車入𨋢所有野都唔會話排隊
周街吐痰, 又多垃圾
琴日係醫院先見到有人打交

成個國家等於粗魯野蠻

冇人用公共交通都講得出

先唔講基建設施果D啦
D人跟本同大陸人冇分別 仲要係D北方外省老果種
唔排隊.吐啖.推撞.粗魯

朝早咪一樣迫撚到喊

咪同大陸人去到乜國家
都期望人地一定要識普通話一樣咁賤格囉
識多國語言係叻 但唔代表你去到人地地方
人地都要識多國語言
酒店、大商場做reception就例外姐

樓主第一次出省?
咁撚on9既

希望全世界同自己住緊果度一樣價值觀既人
可能都係無乜機會周圍旅遊去見識既人

唔通new york條地鐵又好撚先進咩!
北京以前條地鐵都好撚落後架咋. 係上海比較好D.
北京 上海係強迫拆撚晒D舊嘢. 你咪覺得好撚靚囉.
D人咪又係果D質素. 去比較硬件有咩意思.

睇唔到個重點?重點係冇人用，如果倫敦地鐵紐約地鐵每班車都好似韓國咁少睇下個班次仲係咪咁

去既地方唔多， 都塔過廿幾次飛機咁姐。

我為反而反？
我一年去幾次韓國喎（玩同出差都有）
你去轉首爾，行下弘大、明洞呢一類旅遊大區，再去大陸上海、廣州，再去轉東京大阪。

排一下邊個地方感覺最落後？

每個地區都有落後，未發展區。公平少少，比旅遊大區、商業大區（住宅區就咪比啦，人地黎香港會唔會去將軍澳或者天水圍玩？）

美國地鐵都好臭

韓國佬又唔識英文

但三粒星同生果機係香港一街都係

美韓真係好落後囉

連登仔on9唔係無道理

見靚野我唔會少得過你
可能你去開都係咁落後既地方

歐洲德文反而多D人用架，英文得英國同愛爾蘭叫主流。

新界D公屋邨冇左商場同地鐵站都差唔多樣
有D門面野真係爭好遠

香港條鐵路跟英國佬嗰套，幾仆街都好，比起上黎真係世界級。
乾淨，班次多，指示

有邊個國家地鐵比得上香港？

日本 瑞士

冇撚人唔比你講, 只係講D嘢咪撚咁膚淺啦.
韓狗點吹係佢地嘅事. 身為先進角度嘅香港人, 你又整唔整撚到部手機出嚟.
你用撚緊部手機個panel都係韓狗整同生產㗎! 咪撚用呀屌你~

利申: iPhone撚

新加坡舊公屋都差唔多樣

先唔講其他國家幾差， 淨係呢個post d 韓狗都睇得出韓狗幾中意吹奏自己

柒野都話人地仲差， 但係就吹奏到自己世界第一， 最中意就同日本比，但係十份一都比唔上

韓狗唔洗轉移視線， 首爾同深圳咁上下， 仲想同日本比

韓劇同真韓國又真係好大落差嘅

我成日同人講 去韓國就要冬天去，可以呃自己係去滑雪

其他季節去最後都係留係酒店煲劇

咁學咩人吹奏自己姐， 新加坡都比唔上

可惜panel係美國設計

韓狗同人講深度 d 韓劇真係幾有深度， d 整容又真係幾有深度

要打飛機，至少要好似nvidia咁連Founder都係台灣人先啦。

Stockholm個d先叫先進 成個首都可以無高樓大廈

傻鳩泡菜狗

睇用咩區域嚟比啦 大家一齊用旅遊區/商業區嚟比先有意思

香港不嬲都係搞服務業而唔係搞製造業架啦
樓上咁多連登仔都有類似樓主嗰種失望，好可能就係因為被韓劇、三星等等推高咗個期望
去到先發現韓國既硬件唔掂，咪有咁既反應囉
講真，同樣係先進國家既日本，係好多方面唔單止無令人失望，甚至去到當地都令人有驚喜，所以韓國俾人感覺差，又唔係咩唔可以接受既事。

大陸d一線城市仲好撚過泡菜

你一年去幾次韓國又點?
你講D地方我全部都去過
講落後 我一定揀廣州 咁你想表達咩?

btw 我去親首爾都會去弘大大街欣賞下人地busking
條街唔會污糟 路唔會周地爛
人又無西洋菜街咁多 又無咁嘈 成條街都乾淨過旺角
咁唔通你又話 香港落後過首爾咩

日本機場d英文廣播

啱丫 好似香港咁成街都係金鋪電話鋪味係先進囉，再唔係就全部都係領展商場 （曲

下 不嬲都係架啦
你依家先知？
都唔明點解咁多人去
唔好話街似大陸啦 人都似呀
香港人去唔係入貨就係整容

亞洲最好玩一定係日本

on9 關大陸乜事？你而家普通話係國際語言？

日本唔算喇太亂 但係算好好

瑞士就無得咁比
瑞士既地鐵係黎穿梭成個國家
如果係城市入面既都係用輕鐵 但係一定比香港既地鐵慢

善用起底功能 就會發現樓主咩都踩一餐

正如tvb d劇
窮撚都3房一廳啦
你有冇見劏房

人口政策做得好
低密度環境+城市嘅方便
真係好撚舒服

係 自己有車就已經咩地方都去到
但係啲人就...
比起中國人一定好啲既 不過就真係同個發展程度不對稱
環境好靚但係不愉快經歷都幾多下

起撚過底啦! 咪就係睇嘢膚淺嗁裝修佬囉.

一直以為韓狗同大陸一樣咁落後 原來係真

上次同囡囡去 講緊8個月前
去到東大門 哇以為自己去左北韓
真係好似中陸果d鄉下樓咁
但其實香港既太子呀 深水埗
油麻地既內街都係咁上下
只係我地睇慣左 佢地都係睇慣左

係識既，係遊客區咪識！

我都係做酒店，日本人起碼都識d單字！

班韓人，唔識英文黎香港之餘，問野又剩係講韓文，

係到講韓文單字，我又唔撚識！

佢就講到好嘈底，無奈之下用google翻譯，佢又唔肯！

打俾個識韓文既fd ，睇下佢做咩！

條友問可唔可以食煙，屌，手勢又唔撚做，

搞我10幾20分鐘！

但係有騎樓唔使淋雨
幾好

真係鳩up無極限
我就同你講你個重點：有無人用。

首爾地鐵2013年總乘客人次得26億人

香港地鐵2018年數據：
1日乘客人數得480萬人，全年大約18億人次。

順便提提你：淨計地鐵嘅話，首爾條地鐵只係全世界第三繁忙嘅地鐵（次於東京同北京）

你同我講無人用？所以班次疏？

樓主果D人做裝修咪有職業病囉. 乜都拆撚晒重新起過就叫做先進.
就好似其他國家有D舊區舊房區, 會有D 大學生或者藝術組織會搞下彩繪.
香港街邊少少graffiti政府都包容唔到. 講到小店商舖同食店, 香港都愈來愈少,
而家七八成購物同食店都係大型商場內嘅連鎖店. 咁又代表好撚先進?
就算係日本都會有市區同郊區啦, 搭JR都唔係個個站上落都有扶手電梯啦. 唔通咁又話人好撚落後咩. 我覺得每個地方都係佢嘅特色, 韓國比人感覺差唔奇, 但自己生活緊嘅香港都唔係好好咋.

香港 深水步，旺角 油麻地 果D 又好好咩。。。

日本係好，不過兩間公司JR metro ，有少少亂。
瑞士SBB真係好嘅，不過當年去嗰陣覺得好貴（而家港鐵狂加價後可能就唔覺得sbb貴）

本身唔同人對「先進」嘅定義都唔一樣，有人較睇硬件，有人較睇軟件，加上審美觀又唔同，根本爭論落去就無乜意思。
新唔一定代表好，舊唔一定代表差。睇韓國嘅舊，究竟搵唔搵到好嘅地方先重要，舊得嚟又唔靚又無特色而功能上又睇唔到先進，咁呢種「舊」咪差囉。
至於香港好唔好就睇個人點睇啦，反正我一直都覺得香港人唔太熟香港，亦無興趣了解自己地方而作出香港好差嘅結論。

有時呢唔一定先進，古風都可以好靚嘅
好似日本京都、歐洲個邊唔係新淨
但人地建築風格好靚好有味道
唔會似南韓同台灣啲街亂糟糟 核核突突囉

點加都有排未去到咁貴
上次買左個8日swiss pass成56千蚊
如果無買會再貴勁多

首先，香港嗰堆絕對唔係busking ，係恥辱黎。
弘大條街乾淨？咁東京嗰啲叫乜？

贏到大陸廣州又點？始終都唔可以配叫做一線發展城市。

唔係要去到東京大阪嗰個級數，但起碼唔會差幾十條街。堆韓星，韓粉吹到首爾好得，係好過台灣嘅，不過唔係好。

好在個廁所好多都用日本個隻有得洗屎忽嗰個廁所板
可以舒舒服服屙個靚屎

我第一次入屯門都係
以為返左大陸

韓文咁容易學又同廣東話有咁多相通嘅地方
都去得韓國
會唔會係普通溝通問路嗰啲都唔得
我幾年前去韓國嗰陣反而畀韓國阿婆問路
咁啱順路帶埋佢一齊搭
都幾nice
但地鐵站十幾廿級呢樣係真 就算冇搞錯都要行好多層

黃尸身在福中不知福

樓主唔係去遊客區？
成個首爾咁大，有高樓大廈你唔 post

香港廟街都好肉酸
周地垃圾污煙瘴氣，行到邊都有冷氣機滴水

其實佢本身發展得麻麻冇人會鬧

但佢果份夜郎自大，覺得韓國世界number1(好過美國同日本)，果份令人作嘔既民族自尊(02世界杯，岩岩亞運幾單出術，包括偷香港運動員既鞋，係youtube買左亞運電競決賽licence唔比人睇輸左既決賽video)，輸咪檢討下，洗唔洗咁樣？

南韓真係以為自己國家全世界最強之一，果種井底之蛙嚇鳩死人

見d人屌地鐵真係笑左
冇野搵野黎講
同香港比就死得啦
日本仲更加亂到仆街

有車 = 無人用公共交通, 所以疏落d 班次

要幾戇鳩先講得出呢句

就連d 緬甸越南呢d 窮國家都可以用英文問路嘅時間, 仲有人可以話南韓呢d 自認高等國家唔識英文係無問題

韓國同大陸根本就一撚樣

香港成個地方我諗係亞洲開發度最高
我只係去過內蒙同台北都有感而嘆
睇埋東京同首爾D相就知身在福中不知中

我地咪又係要學北佬普通話,英文,少量日韓語

香港先咁冇風骨姐,就泥粵語都保唔住

講韓文既支那
一樣係賤畜

公共交通係香港最方便，方便到車完全係奢侈品
但如果諗深一層咁方便都係預你可以準時返工，你就覺得都係不了

嗰陣去弘大又無啲人講到咁差
雖然韓國人講嘢好大聲又粗魯
但都算樂於助人嘅
我企喺度搵地址嗰陣，有個呀叔明明走咗都行返轉頭幫我
跟住喺度便利店門口等個朋友嗰陣，啲韓國仔話幫我睇住個篋叫我可以入去一齊睇
每個國家都有唔同文化，韓國都係解放咗廿年左右？？ 之前內戰，起跑線同日本已經差好遠，同日本比較唔太公平
但喺科技上都有唔錯嘅發展，好似網路同電話屏幕咁
啲電線其實日本都係咁樣，可能因為佢地無雙層車呱
如果講落後，台北真係好落後，正正同大陸一模一樣，啲街道

不過韓國啲地鐵堅on9
有次搭過龍遲咗一個站落車
超級麻煩
唔係好似香港咁過對面月台搭返轉頭
係要拍卡出閘，行返出去大街
再搵返嗰條地鐵線嘅地鐵站入口
韓國啲地鐵唔係互通的
你見到一個地鐵站入口
但唔係你要搭嗰條線，要再搵入口
如果再去韓國出入都係搭的士算

我好耐都冇試過準時番工

其實唔係下下話要起新樓同高樓大廈
係講個整體市容

日本民居都唔多高樓啦但整體感覺好乾淨條街少凹凸位又冇垃圾加上人地應該會翻新外牆

台灣同韓國啲樓望落已經殘舊
啲路又鋪唔好咁

已經唔關生活模式事
係講梗一啲基建野嚟影響個感官

屌你老母依家4點 我係首爾地鐵一號綫迫撚到喊
咩個個家庭有車話??

我覺得台灣已經開始知自己唔係sell發達
開始想sell風土人情

台灣最美的是人同之前搵木村promote個條片sell飲食

同韓國成日sell自己發達先進唔同

香港最落後 最污糟

亞洲黎講，香港樓市同就業市場都屈晒機

樓市日本先屈機好冇
又平又方便又現代積又實用

香港比班炒狗炒到後生買唔到樓又租唔到樓仲叫好

韓國Google Map咁廢係同大陸同一理由：國家安全

大陸有火星座標，韓國係唔畀地圖資料出來免北韓見到
出現一個笑話係，一度平壤google map重詳細過首爾

你估日本仔諗唔到咩

韓狗全面進場

學完英文會唔撚識中文?

addition, not replacement

用歪理護曬航仲好意思話自己非崇韓

啲人嘅質素好過支那好多啦

香港啲路咪又生晒雜草 又爛又多垃圾

有冇崇韓可以解釋點解d 韓狗行緊後面要推/撞開行前面果個，自己行先？

講貪民進黨勁d
睇下高雄用左幾百億做既去水道
一講完唔會浸 過2日就即浸
高雄大白象工程仲多過香港
高雄咁多年負債全台第一
陳水騙都貪唔少啦
講貪民進黨真係第一

搞惦D冷氣機滴水先啦

一早知啦

電線有幾何壞呀 純電線喉

地震你識條鐵咩

深水埗咪又係咁...

又唔見佢將水管外露？
怕地震呀麻

有乜問題?向德國你用英文問人野，人地有時用返德文答你

係香港先咁遷就人地

大哂啊？

大陸狗思維

去下旺角深水埗先笑人啦

台灣不知幾多人係由美國主子訓練的

成個台灣咁

咁人哋又真係出到賣遍全球嘅samsung LG
台灣亦有台積電華碩
香港有咩高科技以至世界性品牌？
香港人哪來的自信笑人？

之前廣州水浸未電死嘅，咁水電一齊係地底未有機會發生囉。家下水電分開，齋漏水起碼唔會電死先。

因為佢地無領展玩重建
領展萬歲

之前廣州水浸電死人係地面電線唔係地底電線

同你我做工程既
城市規劃得好
根本就唔會出現你所講既問題
講到電線用電線桿就好先進咁

AI Sophia

日本有不定期既地震
電線掛空係災後復興會方便好多呀嘛

旺角D商廈比D唐樓包圍真係幾正